梁志祥稱民建聯正考慮會否減薪 或捐部分薪金

行政長官林鄭月娥昨日宣布，她與全體司局長、特首辦主任減薪一成，為期一年。民建聯立法會議員梁志祥表示，支持問責官員減薪，與市民共渡時艱，民建聯正積極考慮會否減薪，但未知立法會制度是否容許即時減薪，如果不能減薪，傾向捐出部分薪金，建制派議員會再商量。

梁志祥補充，民建聯議員早前已捐了薪金，成立基金支援失業人士，總數超過300萬元，但不便透露每人捐出的金額。他說，暫時未決定如果再捐出薪金是否同樣用作該黨的失業基金，但認為失業人士值得幫忙。

被問到捐薪幅度是否一成，梁志祥說，捐贈模式因人而異，捐多捐少都可以，相信議員各自有標準，毋須劃一金額。

民建聯成功爭取自己減薪

經考慮後民建聯決定不會減薪

失業基金劉國勳有無得申請?

捐俾邊個？捐國家不了

減1%
會捐出去比人人有功練基金等廣大既支國同胞
洗到唔單止人人有書讀仲人人有功練

捐就捐
唔捐就唔捐
冇人想知你考慮緊

捐俾楊明燉湯鋪

左手交右手